% !TeX root = ../opgaven.tex
\begin{opgave}{Deelruimteoverdekking}{dr. R. (Raymond) van Bommel \\  \text{} \hfill Johannes-Gutenberg Universität Mainz}{}
\begin{enumerate}
\item \textbf{(3 pt)} Zij $V$ een vectorruimte over $\mathbb R$. Stel dat $V = \bigcup_{i=1}^n V_i$, waarbij $V_i \subseteq V$ voor elke \linebreak $i = 1, \ldots, n$ een deelruimte van $V$ is. Bewijs dat er een $i$ is met $V_i = V.$
\item \textbf{(4 pt)} Zij $V$ een eindig-dimensionale vectorruimte over $\mathbb R$. Stel dat $V = \bigcup_{i=1}^\infty V_i$, waarbij $V_i \subseteq V$ voor elke $i \in \mathbb Z_{>0}$ een deelruimte van $V$ is. Bewijs dat er een $i$ is met $V_i = V$.
\item \textbf{(3 pt)} Geldt het resultaat uit onderdeel (2) ook als we de eis dat $V$ eindig-dimensionaal is weglaten?
\end{enumerate}
\end{opgave} 





